英國華女會計師跟蹤教授一年 被斥︰骯髒的變態

埃德曼（左）與李招燕（右）。（互聯網）

英國倫敦40歲華裔女會計師李招燕（音譯，Zhaoyan Li），涉嫌跟蹤騷擾倫敦商業學院金融系教授埃德曼（Alex Edmans）長達一年半，令埃德曼生活大受影響。案件周三（17日）在法院提堂，李女否認控罪，更揚言被判刑可能會自殺。

英國傳媒報道，李女在2017年某次基督教宣傳活動上聽到埃德曼的演說後，便對他產生極大興趣。李女先是到埃德曼經常出現的教堂和健身中心，其後又以短訊、電話及電郵「轟炸」他，甚至在他與朋友的合照中「偷偷冒出」。埃德曼雖然在去年1月曾報警，警方亦警告李女，惟她未有放棄，更在同年2月14日致電埃德曼說：「情人節快樂。」

埃德曼向法官形容，這場「漫長的折磨」令他感到恐懼，他被迫退出教會團契、不敢接聽辦公室電話，甚至會害怕檢查電郵。他曾離開英國飛到西班牙渡假，惟李女竟仍一直跟蹤他。最終，他擔心得要在辦公室內安裝緊急報警器。

檢察官則透露，李女遇見埃德曼後，便不斷騷擾他；埃德曼曾多次明示暗示李女，試過踩住她雙腳警告不要在公眾場合喧嘩，卻被對方誤會為「性暗示」，甚至曾當面直斥：「別站在那裏，你這個骯髒的變態。」李女反而要求埃德曼道歉。

咁樣比人纏法有咩辦法甩身

當

睇個樣都覺得佢痴痴地

支那女人用美人計不成

點踩住她雙腳